「政、法」二者誰先行？ - 李碧華

「政、法」二者誰先行？ - 李碧華

Continue Hong Kong Limited fb圖片(互聯網)

有俗語謎面：「拍馬屁拍到馬腿上」，打一成語，謎底是「眼高手低」。「拍馬屁拍到馬春袋」則更糟，是「前後不分」或「一失手成千古恨」──拍歪了拍錯了，是「反效果」，甚至令人恥笑。

何妖上位以來，言行品格及嘴臉都令人側目，而自721與元朗白衣黑幫握手示好之後，一直冇運行，失了一樣又一樣，連人帶馬所有相關榮譽一場空，不知其母校皇仁書院舊生會有超過83%意向能否終止何妖會籍？英國安格里亞魯斯金大學調查過其操守後，已撤銷2011年授予的榮譽法學博士學位了。

才一個月，跌落地揦返拃沙，何妖獲中國政法大學頒「法學名譽博士」學位。與當年新界王劉皇發涉嫌「買賣」所得相同，該校一級教授方流芳亦非議，直言「名譽博士和學術沒有什麼關係，並非學歷。」──看來只屬「政治慰安獎」。

唯有當事人最high。世上也有些拍馬屁群組，與「熱烈祝賀榮獲中國法政大學名譽博士學位」的何大合照──慢着，法政大學是日本東京千代田區的私立大學，人家以「法」先行，而中國的政法大學，「政」騎住「法」，所謂法，多委屈。

也許日後會出現「律地大學」──無法無天。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

唔好意思借位
經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1221
1224
1225

1224！［行動宜家唔推幾時推？］平安夜 賀佢老母呀！

【致英國及美國政府的公開信】 《中英聯合聲明》- 條約簽署之第35年

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

兒登仔： 我先行 我就係法律

利申：淨係睇左標題